唔計資產 4人家庭要幾多收入先夠？

fg 5m
自己每年遞增10%

慳啲使，4m都夠4人la咁都要統計

其實都幾辛苦 養兩件細
如果出去租 都要差唔多兩萬 供就仲淒涼 仲有地租差餉
水電煤 買餸煮飯 星期六日出去行下街 飲餐茶 依度都萬幾蚊
四萬蚊真係要慳啲使

如果本身係供斷晒/住公屋
咁四萬蚊真係好好洗

窮人唔好生仔

200k
50kx4

正常中產供樓、小朋友學費、供養父母加埋晒10萬支出一個月好基本。。。

4個都Fresh grad？

真係幾辛苦下

唔係吹水。。4人家庭起碼15萬月入先叫鬆動d。。仲要係唔大洗的話。。當然，早年買落優質3房單位就低d月入都ok

自己做生意個班完全無計，大過100k應該ard 5%

細肥分裂，即刻生到兩個一樣年齡既仔女即時賺錢。

仔女化骨龍黎ga,陰d 陰d 洗哂你d 錢

組織緊十萬以上家庭

4百萬 一個月，乜都夠啦

2件小朋友 如果想俾好野佢地
我諗兩公婆加埋最少要15萬先夠

起碼過10萬啦

自己1萬
條女9萬

20萬好d

差唔多 喺香港呢個數先有正常生活

係呀，好似我咁 ，搵緊30萬都無乜錢剩

4m幾時變咗等如4萬

慳啲使，4 百萬先夠4個人用

其實以你做人既標準都好辛苦下

郁d基本都十萬

吹水大會正式啟動

一個供樓 當2萬5啦
日常開支 當萬5啦
小朋友學費+供養父母 點樣洗6萬

平均每人一個月得一百萬
真係要慳啲使

正路..因為中產簡嘅住址8位數不過不失，有時加埋渣車之類，食用等等10皮唔奇，當兩公婆人工每人10零萬，都仲淨d錢去搞下其他嘢，咪當d中產另一半廢先得ga..如果兩公婆加埋先10雞多d，要攞中產個朵未免有些許牽強

父母入老人院/請看護都已經要3萬以上啦
仲未計醫療費個啲

學費+補習興趣班而家一個月過萬係基本

我覺得40萬先夠

認真回覆 「先夠」定義係乜？
如果係夠生存 基本起居飲食 仔女讀官立冇補習興趣班 住公屋既話4皮都夠 我同事係咁 閒日仲有錢去住酒店度假 如果要供樓就加多2.5萬啦

其他冇上限收入 睇你個人生活要求

供/租樓 預請埋工人 要4房 租金3-5萬
日常開支 2-3萬
兩個仔女啲學費 補習 興趣班 每人1.5萬 共3萬
兩邊父母 家用/看護/老人院/醫療 每人2萬 共8萬
一年去兩三次家庭旅行 平均每月2萬
家庭既各種保險 2萬
儲蓄去投資同準備退休 5-10萬

係香港地想要正常既生活 真係要起碼40萬先夠

比兩邊家用，每邊15K，都30K啦 (唔計有啲人求其塞3000蚊叫比左家用)
一個小朋友學費+興趣班15K，兩個小朋友已經30K

讀直資一個月都8K啦
之後學下琴，學下畫畫，學下普通話/英文，上數學班.......7K

除非入band 3學校唔care呢啲野 如果唔係 而家15k其實真係好基本

想入好少少既名校要用2-3萬一個月添

點解比咁多家用

咁你覺得比幾多先合理？
假設兩邊父母健在，四個老人家，以前供書教學
我就做唔出求其塞2,3千當比左家用..........除非自己揾得少，如果揾2,3萬，比2,3千就合理嘅

呢家屋企4 人就 廿幾萬 計埋女朋友就 30萬

2-3萬 are you serious?
冇錢唔好生啦

2-3萬可能真係算預少左
係香港想入好學生 應該要每月消費5萬以上

5萬 痴孖根

4M 一個月我養10個人都ok

幼稚園fresh grad

哈羅 學費17萬一年
德瑞 16萬
HKIS 20萬

只係學費一個月都兩皮啦

我搵30幾萬一個月都以為自己都叫做打工皇帝
呢個post真係令我大開眼界